{
    "question": "perbandingan berbalik nilai:Harga 2 sabun mandi seharga Rp.3.500,00.Berapakah harga 3,5 lusin sabun mandi?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "42buah:2=21<br>21x3500=73500",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "3,5 lusin = 42 buah<br>42 / 2 = 21\u00a0<br>harga = 21\u00a0\u00d7 3.500 = 73.500",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mohon-bantuannya-kak-jika-seutas-tali-dipotong-mnjadi-7-bagian-727",
            "question": "Mohon bantuannya kak..    jika seutas tali dipotong mnjadi 7 bagian .masing masing bagian membentuk bilangan geometri potongan terpendek adalah 6 cm terpanjang adalah 384 cm maka panjang tali sebelum dipotong adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a=6cm<br>U7=ar^6<br><strong></strong> \u00a0 \u00a0=6r^6=384<br>\u00a0 \u00a0 =r^6=64<br>\u00a0 \u00a0 =r=2<br>S7=a(r^7-1)/r-1 = 6(2^7-1)/2-1= 6(127)/1=762",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "barisan-dan-deret-sebuah-bola-jatuh-dari-ketinggian-8m-dan-meman-782",
            "question": "Barisan dan deret!    sebuah bola jatuh dari ketinggian 8m dan memantul kembali dengan ketinggian 3/5 kali tinggi sebelumnya. pemantulan ini berlangsung terus menerus hingga bola berhenti. berapakah jarak lintasan seluruhnya? HELP DONK!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Maaf kak aku gak pakek cara resminya\u00a0<br><br>ketinggian bola awal\u00a0a = 8 m\u00a0<br><br>r =\u00a0[tex] \\frac{x}{y} =  \\frac{3}{5} [/tex] jadi nilai y = 3 dan x = 5<br><br>jadi S~ = a [tex] \\frac{x + y}{x - y} [/tex]<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 S~ = 8 [tex] \\frac{5 + 3}{5 - 3} [/tex]<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 S~ = 8 . 4<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 S~ = 32 m<br><br>jadi panjang lintasan yang di tempuh 32 m<br><br>Semoga membantu :) D",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\u21d4ketinggian bola awal = 8 m\u00a0<br><br>R\u00a0 = 3/5 <br>Lintasan = tinggi bola x (5+3)/(5-3)<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0  = 8 x 8/2<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 8 x 4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =32<br>jadi, lintasan yang di tempuh 32 m</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "selisih-dua-buah-bilangan-sama-dengan-hasil-kalinya-dan-jumlah-ke-135",
            "question": "Selisih dua buah bilangan sama dengan hasil kalinya dan jumlah kebalikannya adalah 5. Tentukan bilangan-bilangan itu.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/a + 1/b=5<br>1/a=5 - 1/b..................................(i)<br><br>1/a + 1/b=5<br>(5 - 1/b) + 1/b = 5<br>5 - 1/b + 1/b = 5<br>5b/b-1/b+1/b = 5<br>(5-1+1)/b = 5<br>5/b=5<br>5=5b<br>b=1.................. (ii)<br><br>1/a + 1/b=5<br>1/a + 1/1=5<br>1/a+1=5<br>1/a=4<br>1=4a<br>a=1/4.....................(iii)<br><br><br>jadi a = 1/4 b= 1<br><br>jadikan jawaban terbaik kak :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-sebuah-kotak-yang-berisi-8-buah-bola-berwarna-merahdan-6-b-423",
            "question": "Dari sebuah kotak\u00a0 yang berisi 8 buah bola berwarna merahdan 6 buah bola berwarna biru,diambil 3 buah bola berwarna sekaligus secara acak .Peluang terambil 2 buah bola berwarna merah dan 1 buah bola berwarna biru",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "biru,karena 2 bola yang sudah di ambil adalah bewarna merah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pemilik-kebun-memetik-apel-setiap-hari-nya-dan-mencatat-132",
            "question": "Seorang pemilik kebun , memetik apel setiap hari nya dan mencatatnya , banyak apel yang di petik pada hari ke-n adalah Un=80+20n .    Tentukan banyak nya apel yg di petik dalam satu minggu beserta langkah2 nya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "seminggu = 7 hari<br>U1 = 80+20(1) = 100<br>U7 = 80+20(7) = 80+140 = 220<br><br>Sn = n/2 (U1 + Un)<br>S7 = 7/2 (100 +220)<br>S7 = 7/2 (320)<br>S7 = 1120<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-kita-perhatikan-jam-berapa-kali-kah-dalam-1-hari-terbentuk-119",
            "question": "Jika kita perhatikan jam, berapa kali kah dalam 1 hari terbentuk sudut 90 derajat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya 17 kali<br><br>semoga membantu, tolong jadikan jawaban terbaik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "materi-trigonometri-hitunglah-bentuk-berikut-dengan-menggunaka-883",
            "question": "MATERI ; TRIGONOMETRI.    Hitunglah bentuk berikut dengan menggunakan rumus setengah sudut.\r\n1. tan 22,5 =\r\n2. cos 22,5 =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "b. cos 22,5 =\u00a01/2 . 45<br>\u221a1+cos 45 : 2<br>\u221a1 + 1/2\u221a2 :2<br>\u221a2+\u221a2 \u00a0: 4<br>1/2\u00a0\u221a2+\u221a2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akar-akar-pk-2x2-2x-1-0-adalah-alfa-dan-beta-hitunglah-310",
            "question": "Akar - akar PK 2x^2 + 2x + 1 = 0 adalah alfa dan beta.\r\nhitunglah : 1/alfa^2 + 1/beta^2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]2x^2+2x+1=0\\\\\n\\frac{1}{ \\alpha ^2}+\\frac{1}{ \\beta ^2}=\\frac{\\beta ^2+\\alpha ^2}{ \\alpha ^2\\beta ^2}\\\\\n\\frac{1}{ \\alpha ^2}+\\frac{1}{ \\beta ^2}=\\frac{(\\alpha +\\beta )^2-2\\alpha \\beta}{ (\\alpha \\beta )^2}\\\\\n\\frac{1}{ \\alpha ^2}+\\frac{1}{ \\beta ^2}=\\frac{(-\\frac{2}{2} )^2-2(\\frac{1}{2})}{ (\\frac{1}{2})^2}\\\\\n\\frac{1}{ \\alpha ^2}+\\frac{1}{ \\beta ^2}=\\frac{1-1}{\\frac{1}{4}}\\\\\n\\frac{1}{ \\alpha ^2}+\\frac{1}{ \\beta ^2}=0[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "x2-54-maka-4x-420",
            "question": "X/2 = 5/4, maka 4x =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Resolution:<br>[tex] \\frac{x}{2}=  \\frac{5}{4}  \\\\ 4x=10[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gradien-garis-dri-persamaan-3x-6y-5-yaitu-133",
            "question": "Gradien garis dri persamaan 3x-6y=-5 yaitu ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas : 8<br>Mapel : Matematika<br>Kategori :\u00a0Bab 3 - Persamaan Garis<br>Kata Kunci : persamaan garis, gradien<br>Kode : 8.2.3 [Kelas 8 Matematika Bab 3 - Persamaan Garis]<br><br>Pembahasan :<br><p>Persamaan garis lurus adalah persamaan berbentuk\u00a0<br>ax + by = c<br>dengan a, b, dan c merupakan bilangan-bilangan real, a\u00a0\u2260 0 atau b\u00a0\u2260 0.</p><br>Gradien adalah nilai yang menyatakan kecondongan suatu garis yang dinotasikan dengan m.<br><br>Garis dengan persamaan ax + by = c memiliki gradien\u00a0<br>m =\u00a0[tex]- \\frac{a}{b} [/tex]<br><br>Garis yang melalui titik P(x\u2081, y\u2081) dan Q(x\u2082, y\u2082) memiliki gradien\u00a0<br>m =\u00a0[tex] \\frac{y_2-y_1}{x_2-x_1} [/tex]<br><br>Mari kita lihat soal tersebut.<br>Tentukan gradien garis dengan persamaan 3x - 6y = -5!<br><br>Jawab :<br>Diketahui persamaan<br>3x - 6y = -5<br>\u21d4 -6y = -5 - 3x<br>\u21d4 y =\u00a0[tex] \\frac{5}{-6} [/tex] -\u00a0[tex] \\frac{3}{-6} [/tex]x<br>\u21d4 y = -[tex] \\frac{5}{6} [/tex] + [tex] \\frac{3}{6} [/tex]x<br>\u21d4 y = -[tex] \\frac{5}{6} [/tex] + [tex] \\frac{1}{2} [/tex]x<br>\u21d4 m = [tex] \\frac{1}{2} [/tex]<br><br>Jadi, persamaan 3x - 6y = -5 memiliki gradien [tex] \\frac{1}{2} [/tex].<br><br>Soal lain untuk belajar :\u00a0<br>1.\u00a0https://brainly.co.id/tugas/12602883<br>2.\u00a0https://brainly.co.id/tugas/1686609<br>3.\u00a0https://brainly.co.id/tugas/130401<br>4.\u00a0https://brainly.co.id/tugas/1398763<br>5.\u00a0https://brainly.co.id/tugas/3136258<br>6.\u00a0https://brainly.co.id/tugas/12689804<br><br>Semangat!<br><br>Stop Copy Paste!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}